In ökumenischer Selbstverständlichkeit treffen sich die Mitglieder des Netzwerks alle sechs Wochen. Wir suchen und finden Ideen, wie wir den Schöpfungsgedanken in die Öffentlichkeit und noch stärker in die Gemeinden bringen. So folgen einige Erfurter Gemeinden regelmäßig unserer Einladung, anlässlich der [Globalen Klimastreiks](https://www.klima-streik.org/) Flagge zu zeigen. Wir beteiligen uns selbst an den Demonstrationen und haben Unterschriften für den [Erfurter Klimaentscheid](https://klimaentscheid-erfurt.de/) gesammelt. Drei Netzwerker\*innen haben sich ausbilden lassen, um ihre Gemeinden zum kirchlichen Umweltmanagementsystem [„Grüner Hahn“](https://www.gruener-hahn.net/) begleiten zu können. Das Kirchspiel Südost hat ein [Repair Café](https://ev-kirche-erfurt-suedost.de/pages/start/repaircafe.php) eröffnet. In der Andreasgemeinde finden [Abend unter dem Motto](https://andreasgemeinde.wordpress.com/kalender/) "Gemeinsam Kochen & Essen" statt. Erfreulicherweise hat der Kirchenkreis Vorschläge des Schöpfungsnetzwerks aufgegriffen: Die nötigen Fördermittel vorausgesetzt, soll eine Klimamanagement-Stelle eingerichtet werden. Eine im April 2024 neu gegründete Arbeitsgruppe der Kreissynode widmet sich Fragen der Schöpfungsbewahrung in Erfurter Kirchgemeinden.
